【東亞病夫】民航機不斷收到失踪幻影戰機求救訊號，但台灣軍方收不到！

台灣空軍499聯隊一架由上尉何子雨所駕駛的單座2000-5型幻影戰機，執行夜間訓練時，突然在基隆北北東90海浬失蹤，台國防部立即發動海空兵力搜救，但迄今1星期仍無所獲。一名曾任空軍試飛官的李姓教官在facebook提到，連續2天在國際警戒波道聽到了「幻影」緊急定位發報器的訊號，懷疑跟何子雨有關。

曾任空軍試飛官及駐日武官、現職民航機師的李文玉，昨日再度聽到「幻影」訊號！他說：「約10幾秒，可惜持續不長，不久後我們就被交到福岡的手上了。」他並指出，其實從「幻影」失蹤的消息傳開後，就陸續有民航機師反映，在基隆外海及M750航路附近截獲121.5的求救訊號，想必國軍搜救機艦也有所悉，甚至今早5點多仍有同事接獲訊號，「只是外海風驟浪急，要在如此廣袤的區域進行仔細的方格搜索着實不易。」

李文玉上周五（10日）曾在fb提及，「上午7時多由台北飛往日本途中，爬升約三萬六千呎時，在國際警戒波道聽到了『幻影』緊急定位發報器的訊號，當時雖然已離開台北區管中心，而且或許超出了幻象機（幻影戰機）失蹤的海域，我們還是通知了福岡區管席，或許能在渺茫的機遇裏抓住希望的游絲。」

何子雨妻子昨日也在李文玉的貼文下留言，「根據目前軍方回報給我們的消息，並沒有收到這些訊號，民航機收得到，但軍方收不到，有甚麼可能性呢？還是有更確切的地點呢？我們心急如焚，今天已經第6天了，拜託大家！」

李文玉也解釋，「民航機監聽的，是VHF頻段121.5MHz的國際通用警戒波道，軍方雖然主要使用UHF頻段，但也有涵蓋VHF的守聽能力。不過聽見訊號不見得就能定位成功，還得視搜救機艦有否配備適當標定裝備。」「因高度幾乎達4萬呎，反推回去可能的地面發射範圍，勢必非常廣。」

何子雨妻續問：「有辦法有更確切的相關座標嗎？」「我們該怎麼辦？」

不如叫前香港皇家輔助空軍去啦

香港一隊輔助空軍負責晒成個南海

上次十號風球gfs都出咗公海救人

🤦🏻

台灣

????
人地係台灣向日本方向收到信號
你叫香港隊野去？

台灣軍隊真係好撚流
軍隊吸毒 亂射飛彈
自撞漁船 飛彈裂開用膠紙痴住

軍訓越縮越短
好像半年都唔駛

心諗 支那越來越強
成堆人

台灣咁嘅水平其實你都預左等被解放

都係睇美國佬嘅姐

得閒搞同性婚姻唔得閒強化軍備既左膠國家就會有呢種下場

民眾問題，之前服役操死人就不斷要政府減輕兵役強度

而家變到好似夏令營咁 最小三個月就操完

三個月 瘦撚練大隻都唔夠時間啦

四個月學到D乜

無無錢搞咩軍事呀

黑警 TRAINING 都要27星期

搞獵雷艦搞到一鑊泡

日本海自、空自條防線, 由庫頁島拉到去南海

台灣呢垃圾, 係正中間都幫唔到小小手

真係東亞意大利黎

應該比自己友滅左口
一係比外星人騎劫左

到今時今日都可以成日有飛機唔見左搵唔番，真係好不可思議

The Twilight Zone

屌，係咪連人帶機投左共炸

前幾日, 真係有台仔記者問呢條問題！

上尉飛官何子雨駕駛幻象2000戰機，前天執行夜間訓練科目時突然墜海失聯，至今下落不明。但昨天空軍司令部記者會上，一名記者卻問是否有投共可能？今天國防部長馮世寬在立法院答詢時，忍不住飆粗口痛罵。

空軍四九九聯隊上尉飛官何子雨駕駛幻象2000戰機，前日晚間6點43分在彭佳嶼北方60海哩處失聯，國防部、海巡署正全力搜救中。不過，空軍昨日召開記者會，有媒體問何子雨有無「投共」可能，對此，國防部長馮世寬稍早在立法院答詢時激動表示，他個人對此非常氣憤，他不在記者會現場，「如在現場，我會罵『他X的』！怎麼會這樣想？」

馮世寬稍早在立法院外交及國防委員會針對「精進國軍軍紀狀況作為」專案報告、備詢，民進黨立委王定宇稍早質詢時問，對於有媒體質疑何是否「投共」有何看法時。馮世寬高聲回應，他個人聞言，覺得非常氣憤，他當時不在記者會現場，「如在（記者會）現場，我會罵『他X的』！怎麼會這樣想？」

王定宇聞言提醒，在國會殿堂並不適合說這3個字。馮世寬說，如果他在記者會，「我會（這麼說）的。」

由於國軍仍搜救何子雨，但各方傳聞滿天飛，王定宇也問，在事發時，周遭有無中國或日本軍艦？何子雨在失聯前，有無說「儀器故障」等話？馮世寬說，沒有。空軍參謀長鄭榮豐說，當時機隊已在集合，戰管單位並沒聽到類似的說法，但小隊通話已交付調查。

不過上discovery睇個啲特種部隊(蛙人？)訓練好似美軍都讚